[建築撚]想進修BIM有邊d課程夠專業?

呢幾年個個都講BIM, 想進修下有咩課程夠專業? 我本身讀QS的

為張 cert 既話間間差唔多
都係教 d 門面野
為學野既話建議 yooutube 學好過
出面教 d 野其實 youtube 都齊哂

Cic

之前上hkis cpd
有得學bim

我本身都係student member
bim課程好full根本報唔到

但價錢都好遠
vtc同hku space都成20kup半年

Cic 有幾種bim course，如果係for qs應該邊種岩d？ching有冇經驗？

Ching 果個係一堂過定幾堂有張cert果種？

Qs學黎把撚咩 晒鳩氣啦

將來做take off都幾肯定會用BIM
而家唔識會比人淘汰

坦白講 如果將來你大佬仲要你落手做take off
你讀唔讀都會俾人淘汰架啦

咪傻啦
bim consultant畫bim果陣唔通跟住smm畫咩
到最尾咪又係要qs做take off

我本身做政府, 邊度就唔講了
你講得岩, 將來bim modeller係要跟smm d rule
已經有個guide叫standard approach of modeling

本黎已經係人手take off, 點會淘汰?
雖然而家已經有好多software幫手

我意思係話 take數根本係junior位先做
唔係話senior完全唔洗take
但都只限於些少數量既vo
根本唔需要用劍
我覺得用而家呢堆software已經係最理想
之後再發展 我諗呢一浪既人已經係睇緊全個project既cost 同contractual既野
呢啲交畀後一浪人去學就得

自問自己係你所講後一浪人
同埋自己做野果度大力push緊
個人認為學下冇壞